【運沙包抗風遭颳倒不治】天鴿襲港 30歲 解放軍駐澳部隊 退役軍人殉職

駐澳部隊退役軍人阮班貴
【澳門日報消息】上周三颱風“天鴿”襲澳期間，被風吹倒撞牆不治的30歲持本地藍咭男子，證實為駐澳部隊退役軍人阮班貴。阮班貴在運送沙包加固房屋局離島辦事處大門的途中，被強風颳倒，頭部重創，經搶救後不治，為抗災而犧牲年輕的生命。

通宵值班後又毅然增援

據其同事稱，阮班貴為湖北黃石人，是駐澳部隊退役軍人，生前是澳門日光設施及物業管理有限公司主管。22日“天鴿”侵襲前夜，阮班貴留守通宵值班待命。23日清晨落班後，在等待回珠海期間得知颱風突然加大，公司人手不足以應對突發重大災害時，即毅然前往增援日昇樓及房屋局離島辦事處，調配應急物資於各個場所防風，並進行安全巡查。

阮班貴與同事颱風中加固房局大門，圖為他最後的背影。
後得知房屋局離島辦事處兩側大門因颱風損壞，隨時會吹倒，阮班貴於是緊急調用沙包進行安全防護，往返途中被強風颳倒，頭部受撞擊搶救無效，不幸犧牲。
阮班貴於2006年12月至2011年12月在駐澳部隊服役5年，一級士官，退役後留澳工作。在同事眼中，阮班貴具軍人風範，做事果斷，敢於承擔，從不拒絕任務，是一位難得的好同事、好兄弟。

颱風前夜與妻兒最後視頻見面
阮班貴離去，留下了遺孀、四歲幼子及多病的父母。妻子李婷稱讚阮班貴是一位好丈夫，只要他在家裡，家務都是一肩挑。上周二（22日）晚阮班貴在澳門值班未歸，深夜與她和兒子視頻通話報平安，不曾想那是他與妻兒的最後一次見面。
阮班貴與妻兒合照

在阮班貴四歲的兒子堅果心中，爸爸像奧特曼一樣超級英雄般存在，無所畏懼，無所不能。爸爸經常不在身邊，但提起他，堅果總會露出微笑，帶著自豪和期盼。家人冀望，雖然孩子的成長不再有父愛的呵護，但不能因此讓其囚於迷途之中，英雄父親的榮耀應當伴他一路成長。
明日上午9時，阮班貴追悼會將於珠海合羅山殯儀館嵩山廳舉行，遺體隨後送青松園火葬場火化。

source呢

GOOGLE 阮班貴 啦

比風吹埋牆死

渣架

垃圾到

烈士

笑撚死人咩

退役後留澳係管理公司工作

個仔個名

退役軍人外勞

點推倒印度佬？ 咁撚廢

吹埋牆都死。😑😑😑

拿，駐澳老解留番係澳門做澳豬食晒你地啲資源

正能量口德撚又可以1 like 1 respect啦

駐港部隊退役後留港工作
香港有冇數據

笑撚死

大家唔好求洗牌啦
因為無人保到你
你死緊

白事當紅事報導
感謝黨。感恩

一入黎就好腥 屌